菠蘿呢個字唔洗一個月已經係香港消失左

相信下一個被消失既香港字會係三文語香港就黎比台灣話侵略曬

菠蘿同鳯莉好似係兩種水果嚟，btw 廣東話文化值得大家去捍衛，係其中一個東亞古代文明語言嘅精華

咪又係菠蘿，正如蘋果西瓜都有唔同品種但都係叫蘋果西瓜

差=菠蘿
好=鳳梨

證明香港人食到好野

原來廣東話就係差
台灣話先係好野

青蘋果同蘋果未又係歸類落蘋果到
你要用台灣鳳梨呢個terms細分唔係唔得
冇理由調返轉頭話其他人講波菠蘿錯架嘛

又幾有道理

我就未見過台灣人叫其他國家出產既菠蘿做菠蘿我亦無聽過有台灣人講菠蘿呢個字

根本就唔應該叫鳳梨

台灣專用詞
無理由叫菠蘿酥 鳳梨包

鳳梨酥就真係台灣特產, 但菠蘿又點台灣專用詞?全世界都有種菠蘿架啦

咁係你井底，台灣依家係叫菲律賓菠蘿兩樣唔同野黎

自己上下PTT睇啦, 人地係叫菲律賓鳳梨架

鳳梨正好多
可以連芯食埋

你都on9 嘅 西紅柿同蕃茄好似係兩種蔬菜黎

下?!我就嚟要改名?

又一個大J傻尻，想知分別就睇我個post啦廢西

作為一個吃貨的我,今天吃了一個鳳梨包 真牛逼

食當地嘢跟當地叫有咩問題？
人地賣香港雞蛋仔都係叫雞蛋仔 唔會叫雞蛋格子餅
咁你又覺得佢地語言比香港話衝擊？
想威啲咪創意啲整啲傳到出去全世界嘅嘢囉
On99

食提子飲葡萄酒？
食葡萄飲提子酒？

多謝樓主
又一個例子證明左屈蝗語撚係鳩既

你識幾多台灣人呀。。

終於有人知道分別

叫鳳梨我又覺得冇錯，真係有分別

菠蘿=要去心+浸鹽水（唔浸會吉脷）
鳳梨=相對波菠香啲+可以連心食+唔需要浸鹽水

我覺得最容昜取代係雪芳蛋糕 雪芳呢個詞
明明chiffon cake係叫雪芳蛋糕
但自從周街都叫佢早古味蛋糕之後
好似已經比人洗咗腦咁

如果有日同呢啲撚樣講開狗啊個啲

佢地一講唔出咩品種 而淨係講隻狗係隻狗

我實掌撚到佢牙都甩

外來語影響到廣東話
歷史上一路都係咁
但係唔好咩狗屎垃圾都拎嚟用
好多嘢詞不達意又唔係順耳都拎嚟用

發現弱智仔

邊個話你講菠蘿錯先，你咪去屌佢囉。冇啦啦係詆毀台灣玩咩呀？

古早味？
咁你未俾人洗到囉

你個po條片講緊台灣出產既鳳梨 同平時我地食既菠蘿有品種差異咋 柒頭
唔係話鳳梨同菠蘿係2樣嘢 弱智仔

戚風蛋糕

台灣黎嘅菠蘿叫番做鳳梨
日本黎嘅蘿蔔叫番做大根，糯米糍叫番做大福
有咩問題

就咁google 菠蘿 鳳梨 頭十個result冇一個話菠蘿=鳳梨啦
邊冇人話啊？
好聲好氣討論下又叫我去屌 你老母就大把人排緊隊屌啦
個個講緊香港人講法嘅改變 你就走去話咩詆毀台灣 想點姐你

文盲捉字蝨已經成為連登仔主要技能

係唔同品種黎，成班連登仔都唔撚識野

連登硬係有一班人將所有語言變化當成語言赤化
唔好講唔俾有新字出現，連啲用撚左幾廿年嘅字，好似耳機 手機 都要拎出黎鞭

真，一班不學無術，無語言學背景既人都係度指點江山

你岩 你同李嘉誠都係人
所以你同佢一樣咁有錢

Goodest logic

日本豬肉叫豚肉 咁係咪唔叫得豬肉?

on9仔 同弱智 一唔一樣？

菠蘿個芯唔食得
鳳梨反之

種種下衰左冇咁靚=菠蘿
正常品種=鳳梨

唔分多樣點賣貴d

呢個唔太關語言學背景嘅問題
而且反應過敏，將所有語言變化理解成中共語言入侵
甚至追返上幾廿年前，自己打自己

只食香印(晴王)、巨峰，提子係乜嚟？唔知喎

菠蘿 係香港嘅統稱，鳳梨 係台灣嘅統稱
就算菲律賓菠蘿，喺台灣都一樣叫鳳梨
兩個字其實都冇嚴格定義

明明香港自己有個專有名詞
硬係要拎人地個專有名詞黎講
文化入侵就係咁簡單
連香港人都唔捍衛自己嘅文化

狗就係狗 分乜春咩狗

應該得呢幾個搭配先用菠蘿

菠蘿麵包
冰火菠蘿
菠蘿蛋黃酥

大根=白蘿蔔

你會唔會叫日本嚟嗰啲蘋果做林檎丫

大家都係鳳梨科
啲on9仔係要話係兩樣唔同野冇計

on9 仔

所以話 當你叫慣左就返唔到轉頭
人地台灣叫古早味你地班香港人聽個名以為好撚新穎 學撚晒人地咁叫 到最後咪又係同一樣野

咁佢有錢d佢都係人，你唔會形容李嘉誠係第二種生物掛？

不嬲叫開鳳梨

鳳梨雞粒炒飯

點解日本黎既蘋果要叫林擒？

台乳好過支乳

我真係唔會咁叫，蘿蔔就蘿蔔，糯米糍就糯米糍

事實係同一樣野，只係台灣改良左個種植方法。日本有d蕉可以連皮食，咁你會唔會話日本蕉唔係蕉？白馬同日本馬唔同樣，咁係咪白馬非馬？仲簡單d，你地自己查下台灣菠蘿同其他菠蘿英文名同學名

重有番石榴一撚定又同芭樂係兩樣野啦
蚵仔一撚定唔係蠔黎架
真係唔知係台灣人吹得自己太特別定香港人太on9

on撚柒鳩，咁蛇果係咪唔係蘋果，金枕頭係咪唔係榴蓮啲農場新聞講下就信到十足，個腦拎黎擺架？

菠蘿同鳳梨係互通，台灣菠蘿只係菠蘿呢個科下面其中一種黎

本身格梗分菠蘿同鳳莉係班支那人想賣貴d，你地又跟埋佢去癲，再幫人玩埋語言入侵

啲on9仔表示：你踩低台灣野！你係五毛！

由細到大都係叫開巨峰提子，同樣台灣金鑽呢個先係品種名，香港人叫開台灣金鑽菠蘿

點解台灣黎既菠蘿要叫鳳梨？

你呢張圖比台灣人睇會話兩個都係鳳梨

菠蘿科

老老實實
呢隻出post格式硬係熟口熟面

咁古早味雞蛋味會重啲

仲有蛋糕或者甜品，只要recipe 有分別，少少分別都好，都可以分開叫，因為材料不外乎嗰啲

咁柑同桔同橙係咪應該統一叫晒橙？

性價比，小三，古早味，小店...呢d字全部都係官話用字，你香港用用下咪跟埋官話講法，無左自己表達方法。等於成日有人話廣東話表達唔到性價比語言。語言入侵同滅絕第一步係一件事物表達方式因為外來語細分，時間一耐外來詞語再慢慢取代本土詞語

戚風真係好難聽
明明雪芳譯得咁好

好地地討論下又想屈毛？

d女人一講包包我就會問叉燒包定漢堡包

以後全港都叫鳳梨包，鳳梨油。全港融入大台灣圈

岩 根本商家佬駁你未聽過個名諗住賣貴啲
點知成班以為兩者有分別
過多排就要開多個post講葡萄同提子係兩樣野
的確品種上有唔同但類別咪又係一樣
根本係每個地方嘅專有名詞黎
台灣人就叫葡萄鳳梨香港人就叫提子菠蘿
人地台灣人都無你班港豬咁搞咁多野
你幾時會見佢地講菠蘿同提子？

仲有番鬼荔枝同釋迦，一定係唔同野啦

台灣人重鐘意講666添
一定唔係蝗語黎啦

不嬲香港都分開叫

菠蘿有勁多唔同品種 只係台灣叫鳳梨

係d人寫埋d 白痴文章 話唔同生果 不停瘋傳

d傻人以為真係唔同野

咪睇咁多台灣嘢 睇多d英文啦 咪又係pineapple

英文加廣東話 先會生到d 新香港用語出嚟 而家直接用台灣/中國字

d台灣文章報道 以前係會翻譯返

做香港用字 而家好多直接用

就連香港新一代藝人 而家唱勁多國語歌

係台灣=台灣化 去到香港就中國化 架la

即出罐頭回覆

叫樓主入台式鋪指撚住啲店員講
「幹你娘甚麼鳳梨酥，我們香港人叫呢個做菠蘿酥。」

然後入日式黃店大大聲講
「你老醒豬肉飯就豬肉飯，咩豚肉丼加隻蛋頂多咪22蚊。」

即刻啲店員濕哂安心出行都唔使掃就直接俾你入黎坐光

係呀 所以我話你=李嘉誠我有講錯？
你地都係人 所以都一樣咁有錢

屌你老母 邏輯唔好就去報幼稚園啦
出黎獻世

班長同馬夠好似啦
兩隻係咪一樣既野呀

上面又話同一個科唔洗分既

佢on9開

咁姐係大家都係人啦關有幾多身家咩事？個蘋果甜d就唔係蘋果？

本身中國難完全同化香港原因係因為我地語言唔同 就算放人落黎都好難適應。我敢講如果中國可以吞併台灣唔洗二十年可以同化。而家反而有班人奶台奶到傻左，幫手拆牆鬆梆，廣東話有字唔用，反而用官話字格梗細分定義甚至取代

呢d係d約定俗成既野，你而家轉左講鳳梨十年後香港就全部人都叫曬鳳梨架啦，定你好想咁？

聽日去行鳳梨山

一齊跟台灣一起說666

性價比呢d已經係好例子，以前細分做性價比同抵，而家直頭取代埋

就係講梗約為定俗成

再過多十年當有人想守護另一個廣東話字既時候就會有人話性價比同抵咪又係一樣大家一直都係咁叫性價比架啦

咁十年後就約定俗成咁叫曬鳳梨啦

英文都有分開叫Orange

柑mandarin

桔叫Tangerine

拿c波攞

你都on9 嘅 士多啤梨同草莓好似係兩種蔬菜黎

菠蘿要起釘 鳳梨唔洗 兩個品種嚟

柴犬同唐狗都係狗 你係咪要叫柴犬做日本唐狗 ?

有核提子同冇核提子又兩種生果?

唔好理個on9啦

自己拎錯比喻仲話人
好撚尷尬

係台灣人眼中呢到咁多款都係叫鳳梨
佢地完全無菠蘿呢個字眼
唔通得香港人先咁幸福食到菠蘿又有鳳梨

係戚風蛋糕，其實者係細個食既雪芳蛋糕，改個名就可以賣貴幾十蚊

古早味真係另一樣嘢嚟，食譜同整法唔同

你拎返你地所謂唔同既野問返本地人睇下佢地會唔會講出兩個唔同既名咪係囉
假如佢地都叫菠蘿做鳳梨
咁咪即係係言語上既分別囉
你會唔會話apple唔撚係蘋果啊
林檎又唔撚係蘋果啊？

金毛同Husky都係狗 不用分得那麼細

有核提子同無核提子係咪都唔同 係咪要叫葡萄

係，綠紅金奇異果咪又係統稱奇異果

一種叫有核 一種叫無核

金毛同哈士奇梗係一樣係狗，定你想講白馬非馬？

雪芳/戚風
古早味係另一樣嘢

鳳莉 鳳梨 都唔識分，仲話捍衛廣東話文化

係要叫日本柴狗..

你真係goodest logic

岩呀 唔同鬼佬講開pineapple
pineapple同菠蘿就係兩樣野？

呢張圖解釋曬個d品種撚可以收收皮

做乜姐你

約咩定俗成
菠蘿還菠蘿 鳳梨還鳳梨
兩樣野黎 點樣約定俗成法？分得好清楚
今個post屈語言赤化低手左喎

每一代都會有依啲轉變
上一兩代個啲廣東話俗語都消失緊/咗

古早味就係用黎呃你錢既用字

係你太敏感，菠蘿一直有人用，只係香港人多咗一個「原來我哋喺台灣買嘅叫鳳梨」嘅認知

做乜9
呢d真係鳳梨改良品種黎

台灣支語係大曬
奶台撚全面進場

我唔反對你叫台灣鳳梨做唔洗起釘菠蘿

你覺得啱咪咁叫

我聽過喎
咁又點計先

點兩樣野法？香港人全部都叫菠蘿

強國蘋果唔係蘋果，係苹果！

本身兩個地方叫法唔同
商家佬拎人地個名黎賣貴啲
賣賣下就比人吹到係兩樣野黎

用個人感覺黎當現實事物。

所以依度咪少眾囉

同屬於一個科，但唔同品種

菠蘿個頭桔手
食前要用鹽水浸
鳳梨唔桔直接食

以為樓主想講，個熱潮過咗一個月，冇人再喺網絡討論台灣菠蘿

藍絲廢佬就引入支那詞好似大豆，視頻取代廣東話字，黃屍奶台撚就幫手將d定義細分再慢慢取代本土詞，好似鳳梨，古早味，文創

富士蘋果都唔同品種
以後請叫富士，唔撚係蘋果黎

再拉闊d 你同蘋果都一樣啦。大家都係生物

全球化資訊流通就會咁
但正常用詞都係會用返手袋

呢個係菠蘿之間嘅分別
傳統菠蘿會拮口
但台灣好多菠蘿係已經研發到唔拮口
但咁唔代表佢地係兩種野

3月好多人講
4月已經無哂

咁依家根據返產地去修改名稱都無問題架

你以後記得叫返柑做橙

鳳梨 = 台灣菠蘿

台灣一樣俾大陸文化入侵
大陸->台灣->香港就唔係蝗語？

認真，係香港啲商家用雪芳蛋糕冒充人地台灣古早味啫
人地台灣嗰邊個古早味係堅正，好香蛋味，勁鬆軟，未食過咁好味嘅蛋糕

平心而論，咁係你嘅選擇
但唔代表人地咁用係錯

True

你街市買個薯仔係支那產咁係咪要跟支那叫土豆？

鳳你老母咩
淨係睇香水鳳梨果度
你入果欄超市街市行一圈
睇下睇下人地標個名係香水菠蘿定鳳梨

咁叫大豆，蕊片呢d都冇問題，中國黃豆同外國黃豆有唔同，至於中國晶片就梗加唔洗講

用埋日文講啦
同廣東話講唔知做乜撚

以後打cs,擲手榴彈要改叫擲鳳梨先得

手羽
玉子

我諗番起譚仔

唔特登分多樣嘢
點扮新屎坑賣貴啲？

吐司，小三

pin呢個啦樓主

的確可以
只係香港人對支那用字反感而唔用
但日韓台就經常用

笑緊你地唔咁叫喎，我就無話過柑=橙既

樓主重用緊，點消失法？

其實可以
你講到明美國晶片，同支那蕊片，更加強調支那個隻廢

嬲嬲地唔想叫鳳梨科

出post格式講我定講樓主

而家藍絲同黃屍咪分工合作引入官話取代廣東話字。藍絲同政府就引入支那字，係廢佬圈傳，黃屍就引入台灣字，係後生傳。合作得天衣無縫

香港人包拗勁
就會話一個鳳梨一個菠蘿
睇圖都已經知唔同啦

人類係屬於咩科 ?

咁同一個科入面又有咩其他品種呢 ?

你同嗰 d 其他品種應該就係一樣野嚟

低能既都學人開post

又想將人既目光引導去唔存在既恐懼

共產黨唔想人地買個啲叫鳳梨，平時食開個啲叫菠蘿，so easy

師兄,品種差異渣
兩隻都係菠蘿

台式餐廳但用返香港用字，成個風格咪錯撚哂囉
唔講仲以為去返茶餐廳

的確大家都係菠蘿喎，所以美國人同香港人就唔係人黎既？

咁一啲冇嘅概念點算？
命名又點算？
如果今次鳳梨呢個case唔得
咁王子燒/壽司都唔得
因為呢兩個都係日本人對嗰樣嘢嘅命名
同鳳梨之於台灣人一樣

因為人哋個"戚風"
唔係用廣東話讀

香港同台灣
語言發音都唔同
但係又跟人用台灣term

你會唔會話玉子燒唔撚係蛋黎先？

你要加個括弧寫到明係曲線連登仔睇唔明架

無人唔比台灣人叫鳳梨wo，
而家係香港有菠蘿唔用係啦啦走去學人用鳳梨
你連主客都未攪清楚

玉子燒同壽司都係日本人發明，但菠蘿全世界都有種點解一定要跟台灣人命名？

一陣有人出嚟駁你:
古詩有葡萄美酒夜光杯
陳奕迅有葡萄成熟時

唔係地方專有詞

用字取向係根據每個世代嘅接受程度，其實拗唔到

似係你邏輯差d喎

明明個問題就係有班on9仔死都覺得鳳梨係鳳梨，菠蘿係菠蘿
我冇話唔比唔同品種喎，問題係佢係菠蘿就係菠蘿
你對住台灣人咪叫佢鳳梨囉，對返當地人講返人地語言係禮貌
但鳳梨就係菠蘿黎

靈長類
用樓主concept我地同人猿都應該一樣？

菠萝（學名：Ananas comosus，马来西亚、新加坡稱黄梨，港澳稱菠萝，台湾稱鳳梨）

維基

大陸一路都係叫菠蘿,班盲反既支燈仔點解要講支那話?
要認祖歸宗?

唔會
我又問返你
你會唔會用蛋嚟直接命名玉子燒？
用飯上面有生魚嚟命名壽司？

似係你地倒轉左黎講
邏輯係我地話人係靈長類，但就有班人死都要話唔係，係人類，人類同靈長類係兩樣野

你搵人同生果嚟比
幼稚園都唔會咁教啲細路咁樣分類

相信下一個被消失既字係香港

有時d商家會 專登用返當地用字 去突顯個產地

你寫大根 一睇就知係日本品種嘅蘿蔔 但你唔會

話佢唔係蘿蔔

專登跟人地個叫法 真係好d？ 香港種嘅🍓就叫士多啤梨 台灣種嘅就叫草苺 日本種嘅要叫いちご /苺？

我問你人類係咩科呀

同科仲有咩動物呀

你自己拎 Taxonomy 出嚟講又唔撚識

物種本來就係演化出嚟

假以時日因為環境等因素演化出明顯分別就會成立新物種

就有新名架啦

鳳梨同菠蘿結構上已經唔同

菠蘿葉有鋸齒 個芯硬 釘深

鳳梨菜滑邊 成個食得 釘淺

你今日開始食屎 仔仔女女世世代代都食屎

過一萬年之後可能就會演化成一種新物種叫食屎狗

另類sir this way

菠蘿同鳳梨都係水果，有人話唔係咩

咁樣講中國人同香港人都冇分別啦
樓主俾人話係中國人都唔好嬲

拉

兒燈日日都要成全自己,迫九人改習慣
係會唔會韓國泡菜做KIMCHI先

台灣都鍾意縮字
情緒勒索 會縮做 情勒

可以一齊用吓

我無話菠蘿同鳳梨係唔同屬鳳梨科

我一直都係話佢地係唔同品種

哦，所以鳳梨唔撚係菠蘿，你都唔係人

抵買已經係性價比

點先算消失？係咪樓主睇唔到有人用就算消失？

咁如果以後所有大陸生果黎到香港賣 叫咩土豆 西紅柿你地咪又係會吠
根本你班柒頭本身就崇台

痴撚線 我已經唔知條友 up 緊乜

你不如 google 下 taxonomy 先返嚟啦 靈長類動物

鳳梨科鳳梨屬鳳梨種（By維基百科）
中港澳叫開菠蘿，台灣就叫鳳梨

人類科係靈長目之一
非學術，民間命名依樣嘢根本無一個嚴謹嘅規則，科名屬名任嗌

咁呢個係台灣人對嗰樣嘢嘅命名嚟
根本由一開始就唔應該講咩科咩種
鳳梨只係一樣嘢嘅名
最一開波命名嗰樣嘢嘅人叫佢鳳梨
而當嗰樣嘢去到其他地方
佢嘅命名都會一齊跟住嗰樣嘢
就好似牌子咁

2樣好似唔同種類既蛋糕黎喎
古早味 果隻,人地係再軟熟同濕D,蛋味再重D
雪芳本身都成舊實身都爆既
你拎黎咁樣比?

死八婆
賣菠蘿

包包同吃貨真係好難聽

我寧願祟韓都好過祟台，而家成隻狗咁

去拿盒台灣鳳梨酥睇吓
人哋都係寫pineapple啦

其實最簡單,1種個芯食得 1種唔食得
已經分到啦
鳳梨本身真係唔洗浸鹽水,直接批完皮就食得
菠蘿又要浸鹽水,又要去芯

其實同d frd 屋企人照叫菠蘿
知兩樣有分別
純粹講慣菠蘿 口語d

唔係好唔好啲嘅問題，係樓豬講到叫鳳梨就唔岩
支付宝、国安法，我咁寫都冇人會鬧我用殘體字啦
你鐘意叫鳳梨又得，鐘意叫台灣菠蘿又得
叫大根又得，叫日本白蘿蔔又得
有咩問題先

因為我真係無興趣同你係呢個咁戇鳩既位上面爭論
上面講得好清楚，你拎住個菠蘿去問當地人佢講係菠蘿既咁咪有分別囉
本身個問題就只係語言上既差異
台灣叫鳳梨，香港叫菠蘿，即使唔同品種，佢都係菠蘿
你會唔會話富士蘋果就唔撚係蘋果？佢個品種同名叫富士，咪撚叫佢做蘋果

啲人黐撚線就由佢啦 加拿大橙又唔見你嗌orange 泰國芒果唔見你講泰文 菲律賓香蕉又唔講Tagalog？

黃種人，白種人，係咪唔同種？

咁白種人唔可以稱為人類？？

你係咪on99

要睇吓粒彈係邊度嚟
台灣嘅可叫鳳梨

佢地個邏輯係咁炸
我就同你一樣諗法既

又一堆為拗而拗on9仔

啲人起個題都要單單打打，仲有乜好傾

巨蜂提子同青提都可以叫做提子，蛇果同富士蘋果都可以叫蘋果，小玉西瓜同普通紅肉西瓜都可以叫西瓜。
將依家流行食果種叫鳳梨就係因為佢係品種唔同。平時百佳買果種菠蘿大舊d，肉硬d，一定要起釘先食得，多數會浸鹽水，菠蘿酶多d所以會食幾舊就會“拿“。
所以我就叫台灣鳳梨就叫鳳梨，你都可以叫佢菠蘿，但係我就唔知你想叫邊隻品種。同樣如果你想買巨蜂提子，你都會同老闆講要巨蜂，唔會就咁同佢講你要提子

On9 唔通鳳梨酥要叫菠蘿酥呀？

我理鳩得當地人叫乜姐

葉有鋸齒 個芯硬 釘深 我就叫菠蘿

葉滑邊 成個食得 釘淺 我就叫鳳梨

兩種生果嚟

我嗰日唔想起釘咪買個鳳梨返嚟食

我鐘意浸下鹽水咪買個菠蘿

你有乜野唔滿意呀又

點解台灣叫芭樂我哋叫番石榴，港女點解唔叫港妹，台妹唔叫台女

簡單d講就係你當黑人唔係人類一樣
一種係人類,另一種係黑人

對返當地人講返人地語言係禮貌？

佢哋去香港都唔會講廣東話啦

去台灣/中國 會普通話加d英文 因為我識講d普通話
但唔完全表達晒 （一把年紀）
而佢哋普遍唔識英文同廣東話

對住台人或者中人朋友我都會用返自己語言用字

佢哋唔知係乜 我先會解釋：香港用字

佢哋亦一樣 我唔知係乜 佢地會解釋

唔會專登去就佢地

香港人感覺一直無意間眨低自己語言

sor巴打，誤會左你

自

咁宜家我就話你知佢地都係菠蘿，只係唔同品種
你鐘意點叫係你既事，但佢就係菠蘿
你鐘意叫佢做鳳梨又好，葉滑邊整體能吃上天下海pineapple又好，佢都係菠蘿

不如講埋桌球啦
日本、台灣: 桌球 = 乒乓波
香港、支那: 桌球 = 枱波(篤嗰隻)
日本、台灣: 枱波 = 撞球

使唔使又轉埋？

我就真係黑人問號

我話菠蘿同鳳梨同係鳳梨科 但兩個品種

你就話人類 智人 (homo sapiens) 嘅種族 (race) 入面嘅黑人同其他 race 都係人

你地到底知唔知咩叫 科 屬 種 種族

應付依啲中文大亂鬥真係寧願講返英文
唔駛煩

橘 橙 柑 桔 柚
等你識分再講

無，我個人會專重返佢地姐
明知佢地唔明都照同佢地講既話，一黎冇意思，二黎同大陸人怪人唔講普通話差唔多
當然台灣人都成日叫人「講中文啦」
好似廣東話就唔撚係中文咁
但都無礙我親切有禮咁對住佢地講返一個佢地名既名
對住英文使用者我都會叫做pineapple
我都好認同菠蘿就係菠蘿，即刻品種改良過，佢都只係一個改良左品種既菠蘿，所以我係睇唔起果啲死都要話鳳梨唔係菠蘿既所謂「香港人」

你叫嘅菠蘿只係我分類入面同鳳梨同屬鳳梨科嘅一個品種

我將菠蘿同鳳梨分開兩種生果

你鐘意籠統叫咩做菠蘿係你嘅事

我唔會當呢兩種生果一樣係菠蘿

等於我係智人你係猩猩 但係我地都係屬人科

不過你就當自己係人 我就分得好清你係猩猩我先係人

狗同狼都係同種啦咁
我養咗隻金毛尋回狼呀hi

你唔洗黑人問題，你唔好諗咁多咩科屬種
你要搞清自己講緊咩先，係啊兩個品種啊，咁佢就唔係菠蘿？
白種人同黑種人同黃種人都唔同品種啊，咁佢就唔係人？

黑人問號
自膠

白種人黃種人就同物種嚟嘅...

黑人我唔肯定

白人 黑人 黃種人 都係智人 (homo sapiens) 呀

Race 係種族 唔係品種呀

呢度係得你同我地唔同品種咋

菠蘿係香港一向叫法 你鐘意跟人地叫法無問題

但菠蘿=鳳梨

咩原因你要改變自己一向叫法跟人地改叫鳳梨？

薯仔唔叫土豆 蕃茄唔叫西紅x ?

sor咁淨係講黑人白人

下，但你講到大家都唔係智人咁喎

大菠蘿 細菠蘿

工聯會菠蘿

我就好肯定自己係人，而你就係改左個名做唔知咩名但唔係人既生物
簡單黎講呢度得你唔係人

妖 你死返去讀 bio 啦

你邏輯好d再講野？

狗同狼都係Canis lupus
唔分嘅話
我養咗隻哥基狼呀

菠蘿同鳳梨本身就唔一樣

唔係咁點賣貴啲呢？
提子 葡萄
蠔仔 蚵仔
菠蘿 鳳梨
詳細再分會因品種嘅唔同，再命名為 xx提子
所以可以叫“台灣xx菠蘿”，照跟就“台灣xx鳳梨”

所以你平時係咪話富士蘋果唔係蘋果係富士姐

啱呀 所以再細分 sub species 嚟分開狼同狗

咁咪即係你分得仲仔細過我囉

要堅持叫鳳梨做菠蘿咪正正等於叫狼同狗一樣做狼囉

宜家唔係堅持叫鳳梨做菠蘿喎
宜家係你因為狼同狗唔同品種而講成佢地就唔係犬屬喎

妖 你追一次 post 先同我死返嚟啦

我講咗幾多次鳳梨科鳳梨科鳳梨科呀 !

你文盲定點 ?

死啦，我一開始就講緊鳳梨科，你文盲定點？
而香港就一直將呢樣野叫做菠蘿

可以互相尊重

英文國際語言 唔掂可以用英文搭夠 再唔得拎個電話出嚟

嚴格來講廣東話的確唔係中文

我會照用自己用語 佢哋唔明先解釋 同樣佢哋一大堆用

字 我唔知係乜 邊個就我 ？

一尾就佢地 單方向接收佢哋用字文化 你只會被同化

所以你肯講你平時係咪會唔認同富士蘋果唔係蘋果而係富士未

所以你肯講你平時係咪會唔認同富士蘋果係蘋果而係富士未
打左多個唔，自膠

救命呀 我唔想再嘥時間同你吹水

菠蘿同鳳梨都係 under 鳳梨科

係兩種生果 所有有兩個名

一種叫鳳梨 一種叫菠蘿

完 !

富士蘋果唔係蘋果！係富士！唔好當佢係蘋果！完！

以前無係正常，而家有係因為水浸眼眉，自己都保護自己文化？

台灣菠蘿就叫鳳梨
台灣番石榴叫芭樂

台灣食開果種鳳梨咪姐係菠蘿 只係唔同品種
葡萄咪姐係提子
犬咪姐係狗

金鑽鳳梨 牛奶鳳梨 前面先係唔同品種
鳳梨同菠蘿係大類

金鑽先係台灣個隻菠蘿既品種名呢種生果就叫菠蘿

未又係pineapple

是但啦 你鐘意就得

同你地講物種分類真係嘥口水

「拆牆鬆綁」其實都係蝗語黎，而且唔係咁用

呢個語境比轉啱用 自毀長城

你都on9嘅 princejoyce 同欣宜好似係兩種蔬菜黎

因為唔同地方出產嘅真係有分別
唔同種我就唔覺得係
但鳳梨/台灣菠蘿同香港買開啲菠蘿係真係有分別(細個啲，個芯都食得等等，上面好多人講)
清邁菠蘿仔都係同平時啲菠蘿有分別
大根/日本白蘿蔔同香港白蘿蔔都係真係有分別
薯仔/馬鈴薯/土豆指嘅係一樣嘅野
你要再細分可以係新薯、美國薯仔等等
蕃茄/西紅柿都係一樣
要分就係分roma tomato、vining tomato 、車厘茄、肉茄等等

叫開台灣菠蘿

你都ON9 點會消失 打機都成日講啦

香港咁叫好正常 最多加返金鑽
叫金鑽菠蘿/金鑽鳳梨都冇問題
啲傻鳩講到鳳梨唔係菠蘿
豚肉唔係豬肉 大根/菜頭唔係白蘿蔔

我再解釋得好啲
台灣菠蘿會叫鳳梨，但平時見開啲菠蘿唔會叫菲律賓鳳梨
日本白蘿蔔會叫大根
但平時香港人煲湯煮餸啲白蘿蔔唔會叫香港大根

地moon咪菠蘿
台灣咪鳳梨穌

支持盲反

1945：支那呢個字唔駛五年就響東亞消失咗

依家班人係無視呢兩種生果嘅唔同

係都要迫其他人叫哂兩樣野做菠蘿

夾硬屈到單純係產地唔同嘅品種

即係桔同橙分別已經咁大都要叫做橙

咁都可以開個post拗

豚同豬都可以同時用

維基入面
你較台灣正體就會出"也有用於生產水果（鳳梨；Ananas comosus）"
你較香港繁體就會出"也有用於生產水果（菠蘿；Ananas comosus）"

同樣都係Ananas comosus,香港叫菠蘿,台灣叫鳳梨

你話菠蘿同鳳梨係2隻生果,請問佢地英文學名分別係咩?話唔定你岩,wiki錯呢,到時咪可以幫wiki更新下

發現好多新香港人
明明以前大家都有個共識喺香港菠蘿=鳳梨
而家咁多人話係兩樣嘢嚟

衝出嚟柒

CLS 廢POST

咩桔同橙啊,依家講緊係咪同一樣野產地叫法唔同,黎到香港就要叫番個產地叫法啊
咁你去街市買唔叫話買蕃茄買薯仔啦,買西紅柿買土豆丫嘛
拿我就上wiki睇,鳳梨同菠蘿都係Ananas comosus
你話係2樣野既話有冇野support到啊,定係台灣黎既就係2樣野啊

其實咪即係南橘北枳
同一個品種 只不過係唔同嘅variety
唔同地方嘅叫法唔同 但都係同一樣嘢
你可以話因為佢係台灣嚟 所以你想用返台灣叫法
但唔可以話人叫佢菠蘿係錯

你洗唔到唔緊要，下一代洗到，就會變主流，然後『雪方』二字就會消失

幾時雪方蛋糕唔比加強雞蛋味?

你自己將食慣既雪方蛋糕，套左落雪方蛋糕既定義度姐。

包包換鮑鮑幾好聽woo

唔明點解某啲人要執到咁正
又唔係學術研究或者學術討論

你叫開 青蘋果做蘋果？

真 我發現地瓜同蕃薯都唔同，土豆同薯仔都係兩種植物黎。利申好鍾意食麥當奴啲炸土豆條

Ananas comosus 係學名嚟 講緊個物種

物種同品種係兩個 concept 嚟

人類馴養動物或者種植

長時間就會演變出唔同嘅品種 (breed / cultivar)

我一路都係講緊品種 兩個品種同屬物種 Ananas comosus

但因為植植出嚟分別已太大

所以我叫呢種品種做鳳梨唔叫菠蘿

我早餐食開鳳梨油

證明香港人又蠢，又易比人呃，換個字就自願比人文化入侵，仲可呃多D你錢。

引入日本英文用字冇咁大問題，係因為語言差異遠，就算細路聽到都知係外來詞，分界明顯，唔會干擾到自身語言文化。

但係台灣呢D字根本，下一代唔講都唔知外來詞，更加捨棄左本土用語，先會明顯成為文化入侵。語言差異，亦係好決定，點解香港喺英國管治下百幾二百年，比英文入侵相對咁少，但係『煲冬瓜』，20年就入侵到咁嚴重既地步。

所以上面有位 巴打冇講錯，廣東話同化，最大功勞既會係台灣，而唔係支那。而一種語言改變並唔可怕，而最可怕係，當完全同支那話同化左既話，政治經濟文化獨立性將會比支那控制200年以上，失去獨立發展既可能。

樓主今年幾歲？

上連登用日本用字同英文不嬲都唔計外來文化入侵廣東話

用日本用字不嬲都唔計入侵廣東話

咁都好嘈叫台灣菠蘿/鳳梨都接受啦
鬼叫佢地隻菠蘿真係與眾不同咩

當你將本土用字(菠蘿)定義為差，(鳳梨)定義為好，就已經幫自己做緊舊文化清洗。

你講你點分到兩個字冇意思，你問個岩岩學野既細路，會唔會將佢 gp 埋一齊，就可以由下一代睇到未來字詞取捨既方向。

然後菠蘿二字就會消失，因為冇人會話自己賣既商品係差野。

1：4咁濟

菠蘿
我仲叫緊

台灣語言上比支語極速同化緊，而且佢哋一日唔棄國語都好難走得甩。

我地原本仲有廣東話做天然屏障，依家自己都放棄緊。

台灣於清朝康熙末年由中國大陸南方引進種植菠蘿[10]，並經由多年農產技術的研發後，育成金鑽菠蘿、牛奶菠蘿、釋迦菠蘿等等多種高甜度的台灣特色品種。開英種、金鑽菠蘿為全年皆有，但以2~3月及6~9月最為盛產；釋迦菠蘿3~5月，蘋果菠蘿4~9月(5月盛產)，金桂花菠蘿4~7月，蜜寶菠蘿、黃金菠蘿4~11月，香水菠蘿5~6月，甜蜜蜜菠蘿6~8月(7月盛產),牛奶菠蘿6~9月(7月盛產)，冬蜜菠蘿7~3月。由於菠蘿是熱帶植物，特別喜愛溫暖的氣候。台灣地理位置極佳氣候良好，而品質也以春夏季節生產的最為優異，不僅甜度高，風味也特別濃郁。另外菠蘿沒有任何毒性和害處，適合所有人食用。

正，又係我最鍾意嘅菠蘿鳳梨po

明明就係同一個物種
入面細分金鑽,牛奶,釋迦等等既品種
會唔會因為日本種既巨峰同香港普通提子唔同叫唔叫巨峰做提子,咪又係提子
台灣種既唔同,咪叫番佢個種;金鑽菠蘿,牛奶菠蘿,釋迦菠蘿,但都係菠蘿

你對住台灣人講廣東話係你on9多啲

依家就係有d on9話叫鳳梨做菠蘿係錯

係肉嚟

其實我已經解釋得好充分

你班人要唔同意我都無辦法

菠蘿同鳳梨兩個字我都會用 因為 refer 緊唔同嘅野

你係要講到用台灣字取代香港字我都無辦法

不過可以咁講，除非香港人突然對『鳳梨』講法反感，如果唔係，菠蘿->鳳梨 舊文化既清洗幾乎不可逆轉。只可以警惕下一樣。

覺得過度敏感既人，可以睇下好多近代消失既廣東話字。 其實本質上都係差唔多。

我用字好 specific 嘅 你唔明就睇多幾次

是但你啦 我菠蘿鳳梨兩個名都會用 你鐘意點就你嘅事

睇下日本人點叫：

台灣產 painappuru

鳳你老味咩

咁點解sponge cake同chiffon cake要分開
口感唔同姐

Chocolate cake同brownie呢？材料9成9一樣添，咁兩者咪又係分開

有幾specific先會有case令到你一定要講鳳梨唔講菠蘿啊金鑽菠蘿,金鑽鳳梨2個講法我都覺得冇問題
睇番你上面d留言啦,你就硬係要講到鳳梨=/=菠蘿
依家又扮到開明話2個都會用,柒小陣啦

三文魚、鮭魚
咪又係同一樣野，唔通大西洋叫三文魚，太平洋叫鮭魚，咁就分做2種魚咩

鳳咩梨，香港就係叫開菠蘿
大同細一樣都係菠蘿，你去台灣買咪叫台灣比鳳梨你，去其他地方咪又係叫Pineapple

手joke

你咁講鳳梨都唔係全部鳳梨啦
有金鑽 有釋迦 有冬蜜
全部唔撚同
釋迦直頭撕開直接食

成個post
狼又話狗 橙又話柑
妖言惑眾
後現代指鹿為馬/白馬非馬

咁唔怪得知台仔唔敢話菠蘿包係自己發明

工聯會出品點會咁易消失

一樣還一樣
哩單野唔係日本仔柒左咩都慣用"來自台灣"做賣點屈左菠蘿包做台灣黎咩

佢個講法都錯啦
台灣菠蘿咁多種
有釋迦(劏開兩邊 直接撕開食)
有牛奶(果肉白色)
有金鑽(而家市面賣緊)

佢話 台灣菠蘿
唔使起釘 唔使浸鹽水
同菲律賓嗰隻有分別
就要唔同名 以茲識別
咁佢都係講緊隻金鑽係咁食啫
食法唔同 品種唔同 就要細分
咁應該嗌金鑽啦
仲鳳乜柒梨呀 戇鳩

一日重有工联会
一日菠蘿呢兩隻字都消失唔到喎
唔好當全世界失憶

台灣品種叫返鳳梨
其他吅種叫返菠蘿
一人讓一步啦

點解放題冇人屌？
點解唔叫返自助餐？

依家情況係叫台灣菠蘿有人屌你係兩樣野
唔讓步:講鳳梨=屌你翻台灣啦
讓一步:台灣黎既,叫鳳梨又得,叫菠蘿又得,冇話邊個錯
比人踩到上心口:台灣黎既就係鳳梨!兩樣野黎架連登仔唔識野

因為香港人以前叫開『pro非』多!!

係啵
不過好似好耐冇聽過

去工聯會咪有囉
我相信佢地仲未改做土製鳳梨既

妖 好撚煩呀 loop 完又 loop !!!

葉有鋸齒 要起釘 個芯唔食得 我叫菠蘿呀

葉滑邊 唔洗起釘 成個食得 叫鳳梨呀

講完未呀

香港而家有人叫東南亞菠蘿叫鳳梨咩
本身香港已經用咗鳳梨同鳳梨酥好耐 指嘅係台灣嘅菠蘿同菠蘿製品
講都好似而家出咗部新遊戲機就無人再講「遊戲機」依三隻字咁

呢幅圖完美表達咗我想講嘅嘢，但點解我會有咁多負評，你呢個就咁多正評？

之後唔可以講鳳梨酥，要講菠蘿酥

廢除漢字先可以隔絕支那影響，如果唔係哂氣啦，十幾億蝗蟲玩文化入侵無得擋

你唔食個心姐。你要浸鹽水姐，唔攪咪一樣係咁食。 好似講到食左會中毒咁。

台灣鳳梨

香港菠蘿

比卡超同皮卡丘分別

咁所以呢 全部一定要跟你嗌菠蘿先得嘅 ?

菠蘿 金鑽菠蘿 釋迦菠蘿 冬蜜菠蘿就得 用菠蘿就可以分品種嗌

我叫菠蘿 鳳梨 金鑽鳳梨 釋迦鳳梨 冬蜜鳳梨就唔得 就唔分得品種 因為全部都係菠蘿 唔可以叫第二個名 ?

只識得帶風向吹奏既post

你係咪on9咪講左做成哩d分別既係因為台灣種親既都係金鑽牛奶釋迦個類葉滑邊 唔洗起釘 成個食得既"菠蘿"囉

人地台灣理唔理得你"葉有鋸齒 要起釘 個芯唔食得",都係叫鳳梨,依家係講緊菠蘿係台灣既譯名叫鳳梨,台灣種親既菠蘿都係葉滑邊 唔洗起釘 成個食得既

你會唔會因為日本提子唔同啲而話個d唔係提子啊on9

冇唔得，咁你係台灣人？

冇話一定要嗌菠蘿啊,係要人認清番菠蘿同鳳梨係同一樣野,唔好有人叫菠蘿個陣懶係識野糾正人啊
金鑽鳳梨=金鑽菠蘿
釋迦鳳梨=釋迦菠蘿
冬蜜鳳梨=冬蜜菠蘿
牛奶鳳梨=牛奶菠蘿
鳳梨=菠蘿

咁簡單都唔明

你同我講嘅野有咩衝突

//因為台灣種親既都係金鑽牛奶釋迦個類葉滑邊 唔洗起釘 成個食得既"菠蘿"囉 // < --- 所以我稱呼呢 d 做鳳梨 方便我分開有釘定無釘

我話之你隻品種喺台灣定邊度嚟 我理鳩你台灣點叫

我叫呢種做鳳梨 另一種做菠蘿 我分開兩種嚟嗌名

其實關唔關你事 ?

我係香港人 我鐘意分開兩種品種叫菠蘿同鳳梨

我唔係跟台灣人叫 係跟我就全部叫鳳梨無菠蘿

你批唔批准 ?

"依家班人係無視呢兩種生果嘅唔同

係都要迫其他人叫哂兩樣野做菠蘿

夾硬屈到單純係產地唔同嘅品種

即係桔同橙分別已經咁大都要叫做橙"

因為你話係兩樣野囉
依家咪就係話比你知係同一樣野黎,只係台灣種既係"金鑽牛奶釋迦個類葉滑邊 唔洗起釘 成個食得既菠蘿"

得啦 你鐘意啦 我無時間再理你

你鐘意叫乜野你嘅事 我分開叫我嘅事

你點只分開叫啊,你直頭心入面覺得係兩種野黎架嘛
"要堅持叫鳳梨做菠蘿咪正正等於叫狼同狗一樣做狼囉"

咁又係,你on9你既事我都唔得閒理你

南洋同支那賣傳統品種菠蘿

台灣賣嘅係雜交品種菠蘿

冇話批唔批準架
但你唔好衝出黎話人錯囉
而個事實就係菠蘿=鳳梨，鳳梨=菠蘿
雖然係有品種上既差異，但菠蘿鳳梨呢個名既分別
你鐘意點叫係你既事，我一早講左
你鐘意叫佢做世界之最台灣之恩賜之鳳梨都可以架，冇人可以影響到你點叫一樣野
但鳳梨就係菠蘿，呢點係唔會變

唔叫菠蘿嘅多數都係97後

台灣農業網

草莓
百香果
葡萄
酪梨
柑橘
柳丁
釋迦

香港正式台支化

台灣乜春都係菠蘿,鳳梨只係台灣自己稱呼

重要品種
台灣的鳳梨可分三大類以及三種用途。三大類是：本地種、外來種、雜交改良種，這些品種都有自己的編號，也有市場上的別名供辨認。三種用途則是：鮮食用、罐頭用及鮮食罐頭兼用。

鮮食用途常見的鳳梨品種有：釋迦鳳梨（台農4號）、香水鳳梨（台農11號）、金鑽鳳梨（台農17號）、牛奶鳳梨（台農20號）等。

咁小三可以包埋男性 二奶淨係指女性
全面改用小三啦咁？

Pineapple

呢舊野係咪唔算係西瓜?
100年前D人應該點叫呢種水果?

兩樣野唔同樣,咁係咪是但一個唔係西瓜?

搵人pin this啦
班on9仔要呢啲簡單易明既解釋

仲有波羅包，點會消失

大家要支持本地用語

唔好再用玉子，鳳梨，放題，呢啲入侵種詞語

去下街市咪知囉，寫菠蘿賣平啲，寫鳳梨賣貴啲，香港同台灣咪又係用正體字，相煎何太急

只係大菠同細菠嘅分別

品種 & 物種嘅分別

btw 廣東話文化值得大家去捍衛，係其中一個東亞古代文明語言嘅精華

成班弱智......

弱智仔，睇你點分，同科唔同種。
你老母臭閪會唔會話你老母同黑鬼冇分別

點解你會咁多負皮兒登仔真係

一隻係菠蘿入面嘅菠蘿，一個係菠蘿入面嘅鳳梨。
你咁講不如話你條柒頭同黑鬼印度差仔大陸狗冇分別

咁你又分美國人同香港人？

腐皮

我叫你隻狗唔好周圍痾屎痾尿 搞到連登臭曬
你話你果隻唔係狗 係唐狗
你會唔會太弱智

Chiffon cake係美國野嚟, 上個世紀20年代已經有架啦...
整得好食既可以好好食, 係超級市場賣個D cheap雞嘉X雪芳先乾淨淨又難食者
而且同古早味整法同食譜完全唔同, 各有特色

咪就係支那商家佬咁做先，香港之後跟住跟

搞清楚個問題先再講好嘛

老豆話自己係中國人,仔就話係香港人
鬼佬話佢地係兩個支種人
駁唔到

係囉，咁而家一樣嘅意思係指去到咩程度先。

佩服諸位有閒情逸致陪佢癲，條友勁撚盟塞

跟樓上班戇尻嘅講法，菠蘿同西瓜係一樣，大家都水果

講台灣野咪用台灣字囉
鳳梨酥係咪要改做菠蘿酥先啱？
on9

草莓- 士多啤梨
百香果- 仲有其他叫法?
葡萄- 提子
酪梨- 乜撚嘢嚟?唔識
柑橘- 柑桔?
柳丁- 橙
釋迦- 番鬼佬荔枝

你去街市買中國送落黎既蕃茄叫西紅杮架?

係

咩都唔係，係名稱上既分別
自己拉返去上返睇

舉返同一個例，你會唔會話富士蘋果唔係蘋果而係富士？佢品種同名都係叫富士。
唔會因為佢品種改良左而唔係蘋果，其實真係唔洗扯到咁遠

你咪傻鳩囉

百香果好似係叫開熱情果，英文直譯

酪梨係牛油果，不過算啦，班傻鳩都會話係兩樣野黎架啦

你真係冇改錯名，有病

點啊，咁富士蘋果係唔撚係蘋果啊

傻鳩
鳳梨係pineapple，咁係唔撚係菠蘿啊又
有病，上面討論左咁撚耐你都重要死撐，傻鳩

同名就同品種仲有，專業少少，pineapple唔係正式學名柒頭

專你老母咩，講緊香港點叫啊

你咁撚醒咪上返去逐個人反駁囉柒頭
定係你就係上面比人駁到講唔到野個柒頭換個ac又黎講過啊

等睇你表演

可以答左我富士係唔係蘋果先？

專業少少ok?

點姐，淨係識揀野回？柒頭

講真你真係好撚柒，不如你爬下文先啦

定係你其實反駁唔到，所以揀我覆得最鳩既回覆黎屌
都幾可悲

似係，嗰個走咗就到呢個

去鳳梨山行山

自欺欺人
台灣1-19號鳳梨其實都係引入外國菠蘿再自己研發出黎
語言上鳳梨最多係指台灣產菠蘿
如果講食法就多左啦.
唔通提子吐核唔吐核都分1個品種咩
日本都有巨蜂呀,美國都有棉花糖味,係咪全部都唔係提子?

根本只係唔同品種，你都唔會特登叫日本蘋果做林檎啦

台灣鳳梨個芯我都唔會食 完全冇味

咁大陸叫蘿菠做咩

咁因為只不過係台灣菠蘿囉
富士蘋果同埋青森蘋果都唔同，咪又係蘋果。
台灣人自己叫所有菠蘿都係叫鳳梨只不過係叫法問題，俾人文化入侵仲話冇問題
台灣就香啲？

同埋喺泰國食嗰啲菠蘿都係可以連埋個芯食，係咪又要叫做鳳梨？

咁台灣人對香港人講國語你會唔會話佢on9?

講野好撚小學雞
跌落地都要拿哂沙
你鍾意點叫咪點叫囉,你鍾意叫菠蘿做老豆,提子做老母都得tim
最緊要唔好衝出黎柒就得

而家街市賣嘅大陸香水菠蘿咪就係台農11號香水鳳梨盜版

鳯梨可以做鳯梨蘇，波羅唔得，好似係 ....

咁你慢慢連釘食鳳梨啦on9仔

宜家你講台灣菠蘿，啲鳳梨撚係會屌柒你

你咁講牛仔褲即係布 可樂即係水+糖

鳳梨撚就係想咁樣講黎話鳳梨係至高無上所以就唔係菠蘿
但事實個例子根本就唔啱
應該係會唔會用可樂/汽水黎叫可口可樂
對唔住真係會

順便再講一下，玉子燒係日文黎講可以叫
卵焼き 同 玉子焼き
對唔住真係會叫蛋，柒頭鳳梨撚

好似都係舉錯例子，成日比班鳳梨撚混淆視聽
對唔住，要同班鳳梨撚嘈真係好煩
唔亂講野算，廢事佢地又針住黎屌

可樂係水+糖，但係我哋唔會用水+糖嚟形容可樂，因為可樂個名叫可樂，同鳳梨一樣，我哋多咗個認知，就係台灣出嘅菠蘿叫鳳梨，鳳梨就好似一個牌子名咁，所以當人講鳳梨，其實係指台灣出嘅菠蘿，根本一直都有人講菠蘿，前幾日先同人嘈完pizza應唔應該落菠蘿，都唔知點解樓主話冇人用菠蘿呢個字

本身鳳梨就係台灣叫菠蘿既稱呼
係，佢地係有改良過，令到個菠蘿同普通菠蘿有差異
但佢依然係菠蘿喎
又成日舉埋哂啲橙啊桔啊柑啊黎反駁
問題係台灣就係稱呼菠蘿為鳳梨
唔通佢地個芭樂又唔係番石榴黎？
事實就係鳳梨係菠蘿，呢個係叫法上既差異
所謂既品種反而係上面pin果個金鑽
即係如果係香港地道叫法會叫金鑽菠蘿
佢地個講法就好似林檎唔係蘋果
喂大佬，唔同叫法炸，佢始終係蘋果啊
日本黎就要叫一定要叫返林檎？唔係就錯？
咁係咪以後所有野要跟返原產地語言叫
咁而家好多野應該都唔洗再用廣東話叫了
啲鳳梨撚/bio撚係咪讀書讀壞腦

咁係咪日本出產既蘋果唔係蘋果
而係林檎/リンゴ
唔好柒啦好嘛

日本出產嘅蘋果都係蘋果，但係日本出產嘅蘋果都有名，富士蘋果咪其中一個例子，林檎個情況同鳳梨唔同

再講，pizza落唔落菠蘿，但台灣人會講pizza落唔落鳳梨喎
但係pizza落菠蘿果隻菠蘿好似唔係台灣鳳梨黎架喎，咁到底係鳳梨定菠蘿啊？

其實係同，係你地柒

我當埋你林檎個例子同今次一樣，講林檎又有乜問題？

冇問題啊，但你會唔會話林檎唔係蘋果？
宜家個問題係有班傻仔死要話林檎就係林檎
唔係蘋果，用蘋果黎叫就係錯
我地一直都無唔比人叫鳳梨喎
但唔好咁柒衝出黎話菠蘿係錯先囉

無論如何菠蘿就係鳳梨，鳳梨就係菠蘿
唔會變架
鳳梨撚可唔可以收皮。。。

涼粉仙草又點睇

明明講香港，又突然脫離香港context，台灣人會講pizza落唔落鳳梨係因為台灣人真係講鳳梨啊嘛，對於台灣人，鳳梨就真係鳳梨喇，但係對於香港人，鳳梨係台灣出嘅菠蘿，根本香港人分得好開，會強調嗰個係鳳梨
你就話唔得，香港人就係要菠蘿，咁唔係唔得，但係你去餐廳食嘢，姐姐問你飲乜，你答佢汽水，佢又問你咩汽水，你又答佢汽水，佢再問你咩汽水，你仲答佢汽水，佢繼續問你百事定可樂，你都係答汽水，好哋哋講牌子名唔得？

金鑽菠蘿

弱智，馬拉既都有可以連芯食同時又有唔可以連芯食既
全部當地都叫黃梨

用四個字秒你成段野會唔會太懶

弱智，只係菠蘿既品種問題
好似有核同無核提子咁
可以連芯食既品種唔只台灣有，而人地都唔叫鳳梨

唔只鳳梨科，直頭係一樣係鳳梨科既菠蘿/鳳梨/黃梨
鳳梨科有2000幾種，要留意呢個種唔係品種，係物種，所有狗就算唔同樣都係同一個物種

佢地混淆視聽，真係唔知點同佢地講
舉既例子根本錯撚哂

智障，柑同橙唔同物種

其實我好後期先知原來鳳梨就係菠蘿
細個食鳳梨酥完全唔知係乜蒞

智障
家下菠蘿/鳳梨/黃梨都仲係Ananas comosus
再提一下所有狗都係Canis lupus familiaris
你連點先可以叫另一個亞種或者品種都唔知就咪亂講
無核提子無核呀，咁仲係唔係提子
另外就係台灣既釋迦鳳梨葉邊帶刺，同埋有幾種一樣個芯硬到咩咁
而酵素多少都一樣隻隻唔同，台灣人都會浸鹽水去酵素

台灣菠蘿有21個品種，但都係菠蘿Ananas comosus呢個物種
你拎個泰國菠蘿去台灣佢地都係叫鳳梨

你又知唔知台灣既土豆係指花生？叫法唔同唔等於係唔同野，同時叫法一樣都唔一定係同一樣野

呢樣野唔係台灣土生既囉，係東南亞引入。如果咁既係唔係應該叫黃梨先正確？

兩者都係指chiffon
本身係歐洲野。另外古早味係指舊時既風味

睇品種家，台灣既都有重酵素既有芯硬既
佢地有21種，有d葉帶刺有d無
你個所謂分法可以收皮

你要分既麻煩你講明你講緊開英釋迦蘋果香水冬蜜甜蜜蜜金鑽金桂花牛奶黃金蜜香定咩先
講要分

釋迦葉帶刺

灰狼係Canis lupus ，狗係Canis lupus familiaris
生物學上狗係灰狼既亞種
狼唔係單一物種

我依家講緊唔係物種上既定義，係生活中既用語。好似蕃茄係生果定蔬菜咁，物種既角度黎講佢係生果，但係你去街市買蕃茄你唔會去生果檔而係去菜檔。我如果想去生果檔買台灣菠蘿，我就會講要買鳳梨

菠蘿同鳳梨都係Ananas comosus再無sub species,而且你地個所謂分別根本係錯，因為台灣既都有帶刺，有深釘，有高酵素，有硬芯，人地有21個品種，隻隻唔同

河豚係咪雞泡魚

菠蘿同鳳莉根本只係親戚，應該當係兩個物種！

正如橙同桔一樣，唔好兩個都一齊撈亂

其實唔洗講得咁複雜，我嘅諗法好簡單
縱然鳳梨=菠蘿，但係我都想突顯台灣種嘅獨特
而就咁叫台灣菠蘿我覺得唔夠強烈，所以我會叫台灣鳳梨
而依個唔影響我對原本品種嘅叫法
我入到餐廳都係會叫菠蘿海鮮炒飯、菠蘿咕嚕肉
喺街市超市見到台灣種會叫鳳梨，其他種會叫菠蘿
對我嚟講依個唔係被文化入侵嘅問題，只係想突出某樣事物嘅特別叫法

咁你到底想要邊種台灣菠蘿者，人地有21種呀
你想要葉片帶刺定無刺，想要釘深定淺，想要硬芯定軟芯，想要多酵素定少酵素，想要甜定酸？你唔講明邊個breed人地點知呀

你咁講其實同你去同佢講唔該我要個pineapple啊冇分別

其實真係唔係咩品/物種既問題
係語言/邏輯上既問題
我真係睇唔明到底覺得鳳梨係特別存在既人到底係讀書讀壞腦，定祟台祟到出哂水
咁鐘意用台灣叫法取代香港叫法
我香蕉你個芭樂

巴打文盲?冇睇上面討論?

消失啲咩
危言慫聽

用一個名稱指某個特別種類
唔覺有咩問題
事實上真係有明顯分別

你食壽司
你叫赤身會唔會堅持叫吞拿魚瘦肉
中拖羅係咪堅持叫中等吞拿魚腩

用壽司黎比

而家係講同一個邏輯
點解唔比得又唔講
就咁交低一句就當人戇鳩

拉返上去慢慢睇
你所講既邏輯錯撚哂

講撚哂啦
叫人自己睇
睇邊度唔撚講
錯啲咩唔撚講
我睇哂我又唔覺得駁到我

食物大把呢啲case
大家約定俗成叫落同一樣野唔同來源係有唔同叫法
一講就知語意係唔同
煮西餐叫牛肋條
好多中菜拎同一位置炆就叫佢牛腩
不嬲講鳳梨
大家腦入面就係會有台灣產嘅含意
當然台灣會有其他品種嘅‘菠蘿’
不過一般情況係取代唔到鳳梨獨特嘅語意

類似仲有台灣產嘅釋迦
泰國產就叫蕃鬼荔枝
商業上作為marketing手段真係好當見

上面討論又真係講撚哂出黎
你咁講書都唔洗讀啦

咁你又點睇台灣叫菠蘿做鳳梨？
個問題係稱呼唔同，語意，語你老母咩
咁係咪我要叫林檎先係日本蘋果
咁泰國產果個唔應該叫蕃鬼荔枝，應該用泰文叫

想問我叫pineapple咁個菠蘿又係邊度產

就係因為冇讀過書
所以先唔明白馬非馬嘅語意邏輯思辯

你都認左，冇野可以討論
你自己選擇唔去明，而唔係人地唔講比你知

所以點解我話駁唔到
因為你根本唔識語言，唔明我講緊咩
首先語意嘅表達係冇邏輯嘅共通性嘅
我話叫鳳梨冇問題
唔代表同一邏輯下所有情況都應該咁叫
因為日常語言唔係由中央法則統籌設計
稱呼單一語意時係唔apply落其他情況
例如食日本菜鱔係跟日本叫鰻魚
咁吞拿魚又唔一定跟日本叫金槍魚
但有指向性，拖羅，赤身呢啲又跟日本名
所以語言唔係電腦程式translate
係語意嘅表帶
你冇知識唔係問題，但無知唔係一句語意語你老母就叫勁左

好相似例子係台灣嘅滷肉飯
廣東人講滷肉，好多時係指類似東坡肉嘅五花腩
一講滷肉飯，就係個腦就會知意思係“台灣菜嘅肉碎飯”
咁台灣有冇廣東意思嘅滷肉？有，叫爌肉飯
但香港流傳唔廣
所以使用上唔會為左避開混亂而特別區分台灣廣東嘅滷肉

我講緊你唔明
救命
究竟係咩level嘅閱讀理解

係你唔識炸掛，我地冇話唔可以叫菠蘿做鳳梨喎
一路都係講緊鳳梨=菠蘿，菠蘿=鳳梨
鳳梨並唔係特別存在，你想用鳳梨代指台灣菠蘿冇問題
語言上錯咁解姐

似你唔明

宜家個問題係有好多人，認為鳳梨=/=菠蘿
然後拎一堆錯既例子同邏輯出黎爭論
我地有講過唔比鳳梨叫鳳梨？呢個係台灣叫法
冇話過唔比人咁叫
而個事實係鳳梨呢個詞指既就係菠蘿
你拎個菠蘿去台灣佢地都會叫鳳梨
你鐘意用叫台灣菠蘿做鳳梨冇問題架
語言上真係錯咁解
唔知你係冇睇過討論又要衝出黎定點啦

希望你閱讀理解好啲而又真係睇完討論先再講

集體錯唔代表果樣野就要變啱，有啲野錯就係錯架啦
係啊你講鳳梨既話，香港無知既人會認為係台灣鳳梨
但其實語言上冇呢個意思
正如你講pineapple都可以指所有地方既菠蘿
唔係你錯開就大哂架

你睇返
我就係講用鳳梨稱呼呢個特定嘅種類冇問題
我冇講過鳳梨=/=菠蘿啲乜乜柒柒
我講緊個語意表達
你話乜撚嘢邏輯錯
你所講嘅邏輯根本唔apply係語言
語言使用唔係電腦翻譯

你冇講過，但討論係講緊，咪話你自己唔睇囉，唔好咁啦

而且係錯就係錯，人地真係唔係叫鳳梨，係叫金鑽
你鐘意叫金鑽鳳梨我吹你唔脹
但香港叫法就係金鑽菠蘿

停啦好嘛，救命

你係咁講語言表達，係啊，無知既人咪明你講咩
但知道鳳梨=菠蘿既話咪會問鳩你乜撚野鳳梨先得架

乜撚呀
你去壽司舖做正名運動
呼籲大家唔好食鰻魚
食蒲燒白鱔呀嘛
香港不嬲都叫鱔呀嘛
Apply個邏輯落去呀嘛
鰻乜撚嘢魚姐

我根本知道你邊個位混淆左
係你自己死要apply落去

你想點姐
我都知你有咩問題啊，宜家真係講緊有人認為鳳梨唔等於菠蘿
你就走出黎話鳳梨可以指台灣菠蘿，關咩事？

何況根本冇呢個意思

咪話你鐘意叫鳳梨冇問題，只不過你根本帶唔出鳳梨指台灣菠蘿
鳳梨就係菠蘿
宜家叫饅魚有指明係日本產？

鰻

點，鰻魚又有指係日本產？香港叫三文魚、鮭魚又會因為個名而代表佢係邊度黎？

其實你係認同我講嘅嘢
不過把口唔認
其他人講錯你又入我數話係我錯

冇入你數
係你死要嘈，事實係代表唔到，你認為代表到係一個集體既錯誤
事實就係鳳梨只有菠蘿呢個意思

唔會，有我呢啲死八婆係到

我幾時有講過關產地事
講鰻魚，你個腦就會知係日本菜
講鱔你就知係中菜
呢個就係鰻同鱔嘅語意分別
而唔係懶醒拗鰻同鱔係exactly一樣嘅物種
懶識嘢話人講錯

唔好夾硬諗啲嘢然後話係我講啦好嘛

你講鰻魚又真係代表唔到日本菜

集體錯誤呢個講得幾有趣
如果你要拗話代表唔到
係冇人迫到你
語言就係一個集體使用

如果你要拗字面
你會知拖羅係腩位
你可以話「拖羅即係咩魚嘅拖羅呀？
三文魚呀？油甘魚？唔講清楚撚知咩」
你可以咬文嚼字
不過人哋睇會覺得你戇鳩囉

係集體使用啊，但唔會亂咁黎咁解
吾系甘牙都係一班5p集體使用

梨腰甘諗咪是旦梨l0r-.-

所以呢
你咁諗冇問題架
只不過你今次咁啱係唔用鳳梨呢個字嘅集體
但同時你又會係另一個用詞嘅集體
總之你每次講鰻魚飯
都有班白鱔塔利班話你講錯
應該講白鱔飯
咁樣囉

唔覺，定你係？

所以呢，你甘諗無問題ga

呢句野真係無撚敵

我就係話語言唔係用同一個邏輯apply
即係話你容許自己喺鰻魚上邏輯上講錯
但唔容許人哋講鳳梨

禾無吾比梨講鳳梨b0r

而且鰻魚飯無指明係日本喎
歐洲都有鰻魚菜式架喎
如果你話鰻魚就一定係指日本既菜式
咁咪有人話你柒囉

OK
辛苦哂

唔ok，因為你如果指鳳梨就係台灣菠蘿都係錯

算啦
你明我講咩嘅
只不過要死拗

算啦，死拗果個真係你

又屈鳩我

「不嬲講鳳梨
大家腦入面就係會有台灣產嘅含意」
屈左你啲咩

所以你知鰻魚白鱔係同一物種但唔同語意
但唔了解菠蘿鳳梨係有唔同語意
所以鳳梨係台灣叫法
嚟到香港要叫菠蘿
同一件餅
係台灣食叫鳳梨酥
係香港食就一定要叫菠蘿酥！
如果唔係就錯！

我真係懶
頭先都諗你條戇鳩咁鍾意死拗
打唔打得清楚啲
我錯

紫晶酥係咪真係有紫晶
菜式名你都要拗點夠你玩

你條傻鳩咪又係咁鐘意死拗

最鍾意食菠蘿酥

你答到我鰻魚點解係指日本菜式中既鰻魚而唔係歐洲既鰻魚未

傻鳩真係冇得救

你戇鳩就收皮先啦，學人講邏輯
個菠蘿甜啲佢就會唔係菠蘿啊？

一開始話我邏輯錯哂
咁用你邏輯囉
點知鰻魚又唔apply
菜式名又唔apply
你想apply果陣就apply

菠蘿就係原本呢樣野既名
鳳梨就係台灣指既菠蘿，對佢地黎講鳳梨都可以係外國產
鳳梨並代表唔到台灣產
你要咁用只會比人當傻鳩
而菜式名已經係經過自由命名既名，由整果個人命名左，呢度不嬲冇人拗過鳳梨酥就要叫菠蘿酥
菠蘿包就要叫鳳梨包
你自己死要套返落去炸嘛
你條柒頭柒夠未

即係你認同鰻魚白鱔有唔同語意啦....
咁點解歐洲菜唔叫白鱔呀...傻鳩...

因為人地用既唔係中文？
傻鳩得到你咁真係幾勁

你仲未知咩係語意
香港人用語言同台灣人用語言一樣？
你唔識其實冇得討論架
我點同小學生討論微積分姐

你唔識真係唔好再柒啦

我覆你都覺得自己戇鳩
我話鱔同鰻唔同語意
你就唔知問乜鳩鰻魚一定係日本菜

今晚落街市買條鰻魚先

你就係戇鳩啦重覺得自己啱

答到我吾系甘牙係咪正確未

加油

支持5p字

仲吵緊
就黎世界大戰

條友都痴撚線
隻字冇呢個意思就冇架啦
亂鳩咁加個意思落去話係語意
5p字夠好多人睇得明，咁係咪代表5p字就係啱啊
佢要舉例子我幫佢舉埋都得
日文微波爐叫電子レンジ
完全唔關微波爐事添
咁宜家係咪用緊日文啊
死要話鳳梨=台灣菠蘿
人地台灣自己都唔會咁用就話香港會咁用咪得
好撚柒